大嶼山䃟頭村耕地改用途 村民考慮封村抗爭

䃟頭村村長謝擎天批評，城規會刊憲發展審批地區草圖前，不論他本人、大澳鄉事委員會或離島區議會均沒有獲知會，「我哋乜都唔知，（政府）淨係放上網」，是有心的村民在網上東翻西找發現規劃草圖才「如夢初醒」。

謝擎天續說，當局單方面規劃，結果造成用途錯置，例如將村內部份常耕農地劃作興建村屋的鄉村式發展地帶，「𠵱家已經耕緊田，點解政府要劃呢個位呢？其實真係好荒謬」。他並指，農地旁一個斜坡曾經發生兩次山泥傾瀉，60年代更曾有村民走避不及喪生，卻同被納作鄉村式發展，「村仲有平坦土地，毋須要叫我哋喺斜坡起丁屋，係推我哋去死」。

沙螺灣村過去屢有破壞土地的事件，有400年歷史的䃟頭村，雖然不少村民已遷出市區，但他們就有主動保育村落的計劃，去年聯絡科技大學與長春社接洽，籌備歷史重建和保育復耕，傳承鄉村文化；年初村民亦全票通過「在不過度發展情況下，持續保留村內特色自然環境」的做法。

今次「被規劃」打亂原來的計劃，謝擎天表示，如果政府堅持不聽意見，惟有作進一步行動，威脅將不再開放東澳古道中途經的私人土地，「本來希望用文明方法去同政府協商，如果真係唔得，無可奈何之下就要做一啲攬炒嘅行為，做激烈啲嘅抗爭」。

畫地自封
將國土據為己有
是要自立為王
破壞國定安全和穩定？

係咪想做攬炒派？
想破壞香港繁榮安定？
國安法伺候

中央話房屋係香港深層次問題
宜家係唔係阻住政府解決深層次問題？

開始攪鄉下佬了

支那好撚仆街,呢幾年香港人開始種返D菜,就收鳩你D菜田起樓
唔比香港人食香港菜唔比起海水化淡
一世都要香港用支那水食支那菜